日本官員：習近平能否訪日，那得看中国的表現

根據日本產經新聞報道，中日兩國政府原定安排習近平去年四月以國賓身份訪日，因新冠疫情影響，訪日延期但並未取消，但中日兩國後來已停止磋商習近平訪日事宜。

產經新聞報道稱，除了看不出疫情何時平息，中國行徑也是阻礙習近平訪日的主要原因。

中國海警船去年在釣魚島周邊海域出門天數多達333天，創新紀錄，日方認為今年中國海警船在釣魚島海域頻頻入侵“領海”，且尾隨日本漁船，導致釣魚島情勢升高。

人權方面問題更大，中國在香港實施港版國安法，逮捕香港民主人士，迫害新疆維吾爾穆斯林，國際社會對中國的目光日益嚴厲。產經新聞報道說，在這種情況下，如果日本要求習近平以國賓身份訪日，很可能向外界釋放錯誤信息，誤以為“日本默認中國的作法”。

還有一個重要原因，如果安排習近平以國賓身份訪日，應與日本天皇德仁會晤，這隻有在日本國民歡迎的氣氛下才能進行，但是，日本內閣府二月公布的民調顯示，77.3%的日本民眾表示“對中國沒有好感”。

消息援引日本高官表示，今年不可能邀請日本以國賓身份訪日，明年是中日建交50周年，習近平能否訪日，那得看中國的表現。

支持祖國出兵奪回釣魚台

本身日本國內都反晒檯

個標題好撚AV feel

見洋鬼子 翠架！

羽毛：我要去日本呀dllm

有時真係唔明中共嘅外交思維, 想人對你好同你有計傾係要讓步, 妥協, 同埋比利益人!! 但係呢三樣野佢完全冇做到, 即係隔離隣舍好心提點下你唔好咁嘈, 你就發晒爛炸起勢咁打完個仔, 跟住扮冇野要去隣居屋企食飯飲啤酒

似強國一慣口吻

咪黑社會思維，要你怕左佢跪低服侍佢。

唔知俾武肺累到搞唔成東京奧運，日本蝕左幾多錢？

黑社會講數都唔會係咁啦

中共logic->我勁過你，你就要同我含

肺炎之後->我係世界制度最優越，世界各國都要收皮，我哋灣道超車就贏

所以->我哋嚟日本聖巡俾面子我，我哋就俾少少甜頭你

拉泛民單野又係掉轉晒, 你想美國放寬你關稅, 而你手上嘅牌得香港, 咁係唔係應該比番D誠意放番一兩個出黎做下樣搏下外界好感咩, 拜登遲遲唔睬你即係你誠意未夠要多D咩? 但係你亂鳩咁黎, ,人地唔想你做你就一鳩做晒佢!! 咁即係點, 我真係諗唔通

試緊拜登政府底線
緬甸又係整出嚟等拜登多樣野處理
死咁多人都仲未出兵
咪有排都未到支那囉

試乜鬼點秤中國內部急到瀨啦, 個個月比美國罰關稅

屌你老母
係我唔忍啦
即刻停止入口小日本蔬果廁板

夠硬先顯得佢地“底氣十足”
土匪思維

白CARD刁唔係浪得虛名既, 佢已經掌握晒香港, 所有事絕不退讓, 玩爛香港到冇所謂, 佢覺得仲有深圳頂上.

某國講法：釣魚島
台灣講法：釣魚臺
香港講法：釣魚台

你講緊邊個祖國？
大鑊喇你政治不正確

同文在寅爭住奶差好遠

玩呢d味果陣 你都唔知係邊度

俾佢去訪問 但係靖國神社見叫佢祈福